Bildung/Schulinfrastruktur

Mit der Phase IV von PROMINE soll aufbauend auf den Erfahrungen der Phasen I-III der Zugang zu qualitativ angemessener Grundbildung in benachteiligten ländlichen und periurbanen Regionen in Honduras verbessert werden. Durchführungsinstitution ist der Fondo Hondureño de Infraestructura Social (FHIS), der das Vorhaben im Auftrag des Programmträgers, dem Bildungsministerium (Secretaría de Educación, SE), umsetzt.
Die Gesamtkosten (FZ-Mittel + Eigenbeitrag) der Phase IV betragen 16,67 Mio. EUR. Diese neue Phase des Programms orientiert sich an den Prozessen und Mechanismen, die in den vorherigen Phasen angewendet wurden. Neu bei dieser Phase ist 1) die Erweiterung der Programmregion um die angrenzenden Departemente (Comayagua, Francisco Morazán, Valle und Choluteca sowie Gracias a Dios) der bisherigen Programmregion sowie 2) die Erweiterung der begünstigten Klassen um die 10. bis 12. Klasse.
Die wichtigsten Einzelmaßnahmen betreffen (i) den Bau und die Ausstattung von schulischen Einrichtungen (Vorschule, Grundbildung 1-9 sowie Sekundarbildung 10. bis 12. Klasse ), vorzugsweise im Rahmen von Schulnetzwerken (Redes Educativas), (ii) Vorbereitungs- und Weiterbildungsmaßnahmen im Hinblick auf verbesserte Planungsgrundlagen und ein verbessertes Lernumfeld (Überarbeitung der Baunormen und Prototypen), (iii) programmbezogene Stärkung der SE auf allen Ebenen (Ministerium, Provinzen, Distrikte) und des FHIS sowie (iv) Consultingleistungen. Das Vorhaben wird in Koordination mit dem GlZ-Vorhaben "Apoyo a los Procesos de Descentralización en el Sector Educativo de Honduras - APRODE" durchgeführt. Mit dem Vorhaben soll ein Beitrag zur Erreichung der Prioritäten des Bildungsgesetzes von 2012 und der strategischen Planung 2014 - 2018 des Bildungsministeriums geleistet werden. Direkte Zielgruppe sind ca. 11.000 Kinder in 11 ländlichen Provinzen.

Land / Region / Institution Honduras Nummer 32227 Schwerpunkt Bildung Sektor 11220 - Grundschulbildung Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 15 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner SECRETARIA DE EDUCACIÓN Zuständige Abteilung Lateinamerika und Karibik
